%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% A COMMENTER SANS MDFRAMED  %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage[framemethod=TikZ]{mdframed}
\mdfsetup{apptotikzsetting={\tikzset{mdfbackground/.append style={draw=none}}}}
\definecolor{myblue}{RGB}{214, 225, 255}
\definecolor{myorange}{RGB}{255, 140, 0}
\definecolor{mygreen}{RGB}{34, 139, 34}
\definecolor{turquoise}{RGB}{64,224,208}
\definecolor{lilas}{RGB}{64,224,208}
\newtheoremstyle{mytheo}% name
{1ex}% space above
{1ex}% space below
{\it}% body font
{}% indent amount
{\bf}% theorem head font
{. \ \rule[1mm]{0.4cm}{0.5pt} }% punctuation after theorem head
{0.1em}% space after theorem head
{}% theorem head spec

\newtheoremstyle{mydefi}% name
{1ex}% space above
{0ex}% space below
{}% body font
{}% indent amount
{\bf}% theorem head font
{. \ \rule[1mm]{0.4cm}{0.5pt} }% punctuation after theorem head
{0.1em}% space after theorem head
{}% theorem head spec

\newtheoremstyle{myrema}% name
{1ex}% space above
{}% space below
{}% body font
{}% indent amount
{\bf}% theorem head font
{. \ \rule[1mm]{0.4cm}{0.5pt} }% punctuation after theorem head
{0.1em}% space after theorem head
{}% theorem head spec

\newtheoremstyle{myexer}% name
{1ex}% space above
{}% space below
{}% body font
{}% indent amount
{\bf}% theorem head font
{.\hspace{0.1cm}~\hspace{0.75cm} \rule[1mm]{0.4cm}{0.5pt} }% punctuation after theorem head
{0.1em}% space after theorem head
{}% theorem head spec

\newtheoremstyle{mysolu}% name
{1ex}% space above
{}% space below
{}% body font
{}% indent amount
{\it}% theorem head font
{. \ }% punctuation after theorem head
{0.1em}% space after theorem head
{\thmname{#1}}% theorem head spec

\newtheoremstyle{mysolu_eleve}% name
{1ex}% space above
{}% space below
{}% body font
{}% indent amount
{}% theorem head font
{}% punctuation after theorem head
{0.1em}% space after theorem head
{\thmname{#1}}% theorem head spec

\newtheoremstyle{myerre}% name
{1ex}% space above
{}% space below
{}% body font
{}% indent amount
{}% theorem head font
{\ \rule[1mm]{0.4cm}{0.5pt} }% punctuation after theorem head
{0.1em}% space after theorem head
{\thmname{#1}}% theorem head spec

%\newtheoremstyle{myalgo}% name
%{1ex}% space above
%{}% space below
%{}% body font
%{}% indent amount
%{\bf}% theorem head font
%{\newline}% punctuation after theorem head
%{0.1em}% space after theorem head
%{}% theorem head spec

\mdfdefinestyle{algostyle}{%
outerlinewidth=1.5,
linecolor=gray!20,
linewidth=1pt,
topline=false,
bottomline=false,
rightline=false}
%\newmdenv[style=myalgostyle]{algo}

\newtheoremstyle{mymeth}% name
{1ex}% space above
{}% space below
{}% body font
{}% indent amount
{\bf}% theorem head font
{\newline}% punctuation after theorem head
{1ex}% space after theorem head
{\thmname{#1}~\thmnumber{#2}:~\thmnote{#3}}% theorem head spec


%% Théorème
\theoremstyle{mytheo}
\newmdtheoremenv[%
outerlinewidth=1.5,
linecolor=red,
%linewidth=3pt,
linewidth=1pt,
topline=false,
bottomline=false,
rightline=false,
backgroundcolor=gray!20]{theo}{Th\'eor\`eme}

%% Axiome
\newmdtheoremenv[%
outerlinewidth=1.5,
linecolor=red,
topline=false,
bottomline=false,
rightline=false,
%roundcorner=5pt,
backgroundcolor=gray!20]{axio}{Axiome}



%% Propriété
\newmdtheoremenv[%
outerlinewidth=1.5,
linecolor=yellow,
%linewidth=3pt,
linewidth=1pt,
topline=false,
bottomline=false,
rightline=false,
backgroundcolor=gray!20]{propri}{Propriété}

\newmdtheoremenv[%
outerlinewidth=1.5,
linecolor=yellow,
%linewidth=3pt,
linewidth=1pt,
topline=false,
bottomline=false,
rightline=false,
backgroundcolor=gray!20]{rapp}{Rappel}

\newmdtheoremenv[%
outerlinewidth=1.5,
linecolor=turquoise,
%linewidth=3pt,
linewidth=1pt,
topline=false,
bottomline=false,
rightline=false,
backgroundcolor=gray!20]{prop}{Proposition}

\newmdtheoremenv[%
outerlinewidth=1.5,
linecolor=turquoise,
%linewidth=3pt,
linewidth=1pt,
topline=false,
bottomline=false,
rightline=false,
backgroundcolor=gray!20]{appli}{Application}

\newmdtheoremenv[%
outerlinewidth=1.5,
linecolor=mygreen,
%linewidth=3pt,
linewidth=1pt,
topline=false,
bottomline=false,
rightline=false,
backgroundcolor=gray!20]{lemm}{Lemme}
\newmdtheoremenv[%
outerlinewidth=1.5,
linecolor=mygreen,
%linewidth=3pt,
linewidth=1pt,
topline=false,
bottomline=false,
rightline=false,
backgroundcolor=gray!20]{coro}{Corollaire}

\theoremstyle{mydefi}
\newmdtheoremenv[
outerlinewidth=1.5,
linecolor=red,
%%linecolor=gray!20,
%linewidth=3pt,
linewidth=1pt,
topline=false,
bottomline=false,
rightline=false,
backgroundcolor=gray!20]{defi}{D\'efinition}
\theoremstyle{mymeth}
\newmdtheoremenv[
outerlinewidth=1.5,
linecolor=myorange,
%linewidth=3pt,
linewidth=1pt,
topline=false,
bottomline=false,
rightline=false,
backgroundcolor=gray!20]{meth}{M\'ethode}
\theoremstyle{mysolu}
\newmdtheoremenv[
%outerlinewidth=1.5,
linecolor=gray,
linewidth=0.2pt]{solu}{Solution}
\theoremstyle{mysolu_eleve}
\newmdtheoremenv[
%%outerlinewidth=1.5,
innertopmargin=0ex,
linecolor=gray,
linewidth=0.2pt]{solu_eleve}{}

\theoremstyle{myerre}
\newmdtheoremenv[
outerlinewidth=1.5,
linecolor=red,
%linewidth=3pt,
linewidth=1pt,
topline=false,
leftline=false,
bottomline=false,
rightline=false]{erre}{\danger}

\theoremstyle{myrema}
\newmdtheoremenv[
outerlinewidth=1.5,
linecolor=gray!20,
%linewidth=3pt,
linewidth=1pt,
topline=false,
bottomline=false,
rightline=false]{rema}{Remarque}

\newmdtheoremenv[
outerlinewidth=1.5,
linecolor=gray!20,
%linewidth=3pt,
linewidth=1pt,
topline=false,
bottomline=false,
rightline=false]{cons}{Conséquence}

\newmdtheoremenv[
outerlinewidth=0,
%outerlinewidth=1.5,
linecolor=white,
%linewidth=3pt,
linewidth=1pt,
topline=false,
bottomline=false,
rightline=false]{exem}{Exemple}

\newmdtheoremenv[
outerlinewidth=1.5,
linecolor=yellow,
%linewidth=3pt,
linewidth=1pt,
topline=false,
bottomline=false,
rightline=false]{algo}{Algorithme}

\newmdtheoremenv[
outerlinewidth=1.5,
linecolor=gray!20,
%linewidth=3pt,
linewidth=1pt,
topline=false,
bottomline=false,
rightline=false]{nota}{Notation}

\newmdtheoremenv[
outerlinewidth=0,
%outerlinewidth=1.5,
linecolor=white,
%linewidth=3pt,
linewidth=1pt,
topline=false,
bottomline=false,
rightline=false]{exer}{Exercice}

%%\renewcommand{\theexem}{\Roman{exem}}
\theoremstyle{myexer}
\newmdtheoremenv[
outerlinewidth=0,
%outerlinewidth=1.5,
linecolor=white,
%linewidth=3pt,
linewidth=1pt,
topline=false,
bottomline=false,
rightline=false]{exernote}[exer]{Exercice}

%%\newtheorem{exer}{Exercice}
%\theoremstyle{myalgo}
%\newmdtheoremenv[
%outerlinewidth=1.5,
%linecolor=gray!20,
%linewidth=3pt,
%topline=false,
%bottomline=false,
%rightline=false]{algo}{Programme scilab}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\theoremstyle{nonumberplain}
\DeclareDocumentCommand\newmdtheoremenv{s O{} m o m o }{%
\IfBooleanTF{#1}{%
   \newtheorem*{#3}{#5}%
 }{%
 \ifboolexpr{ test {\IfNoValueTF {#4}} and test {\IfNoValueTF {#6}} }%
    {\newtheorem{#3}{#5}}{%
     \IfValueTF{#4}{\newtheorem{#3}[#4]{#5}}{}%
     \IfValueTF{#6}{\newtheorem{#3}{#5}[#6]}{}%
    }
  }%
  \BeforeBeginEnvironment{#3}{%
     \begin{mdframed}[#2]}%
  \AfterEndEnvironment{#3}{%
     \end{mdframed}}%
}
\newmdtheoremenv*[
outerlinewidth=1.5,
linecolor=gray!20,
%linewidth=3pt,
linewidth=1pt,
topline=false,
bottomline=false,
rightline=false]{discip}{$\leftrightarrows$}


\mdfdefinestyle{myscilab}{%
linecolor=darkblue,
%middlelinewidth=1pt,
linewidth=3pt,
frametitlerule=true,
frametitlebackgroundcolor=gray!20,
frametitlerulecolor=darkblue,
frametitlerulewidth=3pt,
innertopmargin=\topskip, }
\mdtheorem[style=myscilab]{scilab}{Programme Scilab}


%\newmdenv[
%innertopmargin=1ex,
%linecolor=gray,
%linewidth=0.2pt]{eleve}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% LIGNES POUR LES SOLUTIONS %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{pgffor, ifthen}
\newcommand{\notes}[3][\empty]{%
    %\vspace{10pt} \ \\
    \foreach \n in {1,...,#2}{%
        \ifthenelse{\equal{#1}{\empty}}
            {\textcolor{gray}{\rule{#3}{0.5pt}}\\}
            {\textcolor{gray}{\rule{#3}{0.5pt}}\vspace{#1}\\}
        }
}
\newcommand\lignes[1]
{
\ifprof
\else
\notes[1.8ex]{#1}{\textwidth}
\fi
}

%%% Quadrillage mais pb lors des sauts de page
%\newcommand\lignes[1]
%{%
%\ifprof
%\else
%\medbreak\textcolor{gray} {\setlength\unitlength{5mm}
%\begin{picture}(34,#1) \multiput(0,0)(1,0){35}{\line(0,1){#1}} \put(0,0){\line(1,0){34}} \multiput(0,1)(0,1){#1}{\line(1,0){34}} \end{picture}}\smallbreak
%\fi
%}

%%% Pour les exercices
\newcommand\difficulte[1]{%
 \begin{tikzpicture}[overlay,remember picture]
    \ifnum#1<3
      \draw[black] (-0.75,0.1) circle (1mm);
    \else
      \fill[black] (-0.75,0.1) circle (1mm);
    \fi
    \ifnum#1<2
      \draw[black] (-1,0.1) circle (1mm);
    \else
      \fill[black] (-1,0.1) circle (1mm);
    \fi
    \ifnum#1<1
      \draw[black] (-1.25,0.1) circle (1mm);
    \else
      \fill[black] (-1.25,0.1) circle (1mm);
    \fi
  \end{tikzpicture}%
}

%%% Commandes

\newcommand{\exemple}[1]{\begin{exem}#1\end{exem}}
\newcommand{\preuve}[1]{\begin{proof}#1\end{proof}}
\newcommand{\remarque}[1]{\begin{rema}#1\end{rema}}
\newcommand{\discipline}[1]{\begin{discip}#1\end{discip}}
\newcommand{\solution}[2][]{\ifprof\begin{solu}#2\end{solu}\else\ifx&#1\else\lignes{#1}\fi\fi}
\newcommand{\exercice}[2]{\ifnum#1>0\begin{exernote}\difficulte{#1}#2\end{exernote}\else\begin{exer}#2\end{exer}\fi}
\newcommand{\exo}[1]{\begin{exer}#1\end{exer}}
\newcommand{\definition}[1]{\begin{defi}#1\end{defi}}
%\newcommand{\theoreme}[1]{\begin{theo}#1\end{theo}}
%\newcommand{\methode}[1]{\begin{meth}#1\end{meth}}
\newcommand{\axiome}[1]{\begin{axio}#1\end{axio}}
%\newcommand{\proposition}[1]{\begin{prop}#1\end{prop}}
\newcommand{\notation}[1]{\begin{nota}#1\end{nota}}
\newcommand{\propriete}[1]{\begin{propri}#1\end{propri}}
\newcommand{\consequence}[1]{\begin{cons}#1\end{cons}}
\newcommand{\algorithme}[1]{\begin{algo}#1\end{algo}}
\newcommand{\application}[1]{\begin{appli}#1\end{appli}}
\newcommand{\rappel}[1]{\begin{rapp}#1\end{rapp}}
\newcommand{\erreur}[1]{\begin{erre}#1\end{erre}}
\newcommand{\lemme}[1]{\begin{lemm}#1\end{lemm}}
\newcommand{\bilan}[1]{\newline\textbf{Bilan} : #1}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% Nouveaux environnements %%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%% Pour les box
\tcbuselibrary{skins}
%%%

%%%
% Police en gras
%%%
\newcommand\TitleTheoremLikeFont{%
  \normalfont
  \normalsize
  \bfseries
}

%%%
% Couleurs
\definecolor{CouleurFondCorriges}{cmyk}{0,0,0,.05}
\definecolor{bleufonce}{cmyk}{1,0,0,0.4} 
\definecolor{bleupale}{cmyk}{0,0,0,0.1}
%%%

%%%
% Environnements
%%%

%%% Environnement de base %%%

%% Type théorème avec numérotation
% Mot-clé par défaut pour ces environnements
\newcommand\theoremename{Th\'eor\`eme}

% Paramètres d'encadré pour cette rubrique
\newmdenv[backgroundcolor=white,
          linecolor=bleufonce,
          outerlinewidth=.15pt,
          roundcorner=2pt,
          skipabove=.5\baselineskip,
          skipbelow=.5\baselineskip
]{filettheoreme}

% Avant de voir le théorème et le reste, il va falloir faire la
% différence entre l'empagement habituel et d'autres plus étroits
% (liste, etc.). Pour cela, il faut récupérer la valeur de \linewidth
% habituelle. Cela ne peut se faire qu'après toutes les autres
% initialisations de longueur. D'où :
\newdimen\normallinewidth
\AtBeginDocument{\normallinewidth=\linewidth}
% Comme TikZ me fait chier, il faut une macro qui prépare la bonne
% dimension de façon externe :
\newdimen\right@width
\newcommand\rightwidth{%
  \right@width \linewidth
  \advance \right@width -\normallinewidth
  \advance \right@width 16.86cm
}
% L'environnement « theoreme » de base
\newcounter{theoreme}
\numberwithin{theoreme}{chapter}
\newenvironment{theoreme}[1][]{%
  \rightwidth % calcul de \right@width
  \setlength{\parindent}{0mm}%
  \refstepcounter{theoreme}%
  \begin{filettheoreme}
    \noindent
    \begin{tikzpicture}[overlay,remember picture]
      \node[anchor=north west, % Je dédouble le bandeau pour masquer
                               % les coins ronds du bas du bandeau qui
                               % contient le titre de l'encadré
            fill=bleupale,
            rectangle,
%%%            minimum width=15.960cm] at (-.358,-.2){};
            minimum width=\right@width] at (-.358,-.2){};
      \node[anchor=north west,
            fill=bleupale, 
            text=black, %bleufonce, 
            inner ysep=1mm, 
            inner xsep=0mm, % problème de syntaxe ? on utilisera un
                            % hspace ci-dessous pour obtenir
                            % l'alignement du titre du théorème avec
                            % son contenu
            rectangle, 
            rounded corners=2pt,
%%%            minimum width=15.960cm, 
            minimum width=\right@width, 
            text width=12cm] at (-.358,.20) {%
        {%
          \TitleTheoremLikeFont
          \hspace*{-21.5mm} % alignement du titre avec le contenu
          \theoremename{} \arabic{chapter}.\arabic{theoreme}. #1%
        }%
      };
    \end{tikzpicture}%
    \par\nobreak\vspace{3mm}\nobreak\ignorespaces}{%
  \end{filettheoreme}
}

% Les alias, présentés de la même manière, on change le mot-clé
\newenvironment{proposition}{%
  \renewcommand\theoremename{Proposition}\begin{theoreme}}{%
  \end{theoreme}%
}

\newenvironment{corollaire}{%
  \renewcommand\theoremename{Corollaire}\begin{theoreme}}{%
  \end{theoreme}%
}


%% Type méthode
\newmdenv[backgroundcolor=CouleurFondCorriges,
          tikzsetting={draw=bleufonce,line width=.6mm,%
                    dashed,%
                    dash pattern= on 5pt off 3pt},
          linecolor=white,
          % outerlinewidth=.6mm,
          topline=false,
          rightline=false,
          skipabove=.5\baselineskip,
          skipbelow=.5\baselineskip,
          innerbottommargin=3mm]{filetmethode}

%% Type autre (histoire, ...)
\newmdenv[backgroundcolor=bleupale,
%          linecolor=bleupale,
          outerlinewidth=.6mm,
          leftline=false,
          topline=false,
          rightline=false,
          bottomline=false,
          skipabove=.5\baselineskip,
          skipbelow=.5\baselineskip,
        %  firstextra={\node[pagesuivante] at (16.08,.5) {...};},
        %  middleextra={\node[pagesuivante] at (16.08,.5) {...};}
	]{filetexemplesecondaire}

%%% Méthode %%%
%%\def\temp{#1}\ifx\temp\empty\relax\else\space (#1)\fi. 

\newcounter{methode}
\numberwithin{methode}{chapter}
\newenvironment{methode}[1][]{%
  \setlength{\parindent}{0mm}%
  \refstepcounter{methode}%
  \begin{filetmethode}
    \noindent
    \textcolor{black}{\TitleTheoremLikeFont%
      \emph{M\'ethode \arabic{chapter}.\arabic{methode}\def\temp{#1}\ifx\temp\empty\relax\else{~(#1)}\fi. 
    }}%
    \par\nobreak
  \noindent\ignorespaces}{\end{filetmethode}}
%%% / Méthode %%%

%%% Référence historique %%%

\newenvironment{histoire}[1][]{%
  \unless\if@nobreak \goodbreak \fi\small
  \begin{filetexemplesecondaire}
  \noindent
  {%
    \centering
    \textcolor{bleufonce}{\TitleTheoremLikeFont R\'EF\'ERENCE HISTORIQUE
      \def\temp{#1}\ifx\temp\empty\relax\else\space (#1)\fi}
    \par\smallskip\nobreak
  }%
\ignorespaces}
{%
  \end{filetexemplesecondaire}
}


%%% Objectif %%%
\newtcolorbox{objectifbox}[2][]{
 enhanced, 
 attach boxed title to top left={xshift=0.5cm,yshift=-2mm},
 colframe=black,
  colback=white,
 boxed title style={
    boxrule=0pt,
    colframe=white,
    },
  fonttitle=\bfseries, 
 colbacktitle=white,
  coltitle=black,
 title=#2,
 #1}
\newcommand{\objectif}[1]{
\begin{center}\begin{objectifbox}{Résumé}
\parbox{\textwidth}{
   \small{\textit{#1}}
  }
\end{objectifbox} \end{center}}

%%%
% Pour les mathématiciens %
%%%

\newcommand{\portrait}[2]{
\begin{minipage}{0.2\textwidth}% adapt widths of minipages to your needs
\includegraphics[width=\linewidth]{/Users/antoinecrouzet/Library/texmf/tex/latex/cours2018/pic/#1.png}
\end{minipage}%
\hfill%
\begin{minipage}{0.75\textwidth}\raggedleft
#2
\end{minipage}
}

%% Exo TD :
% Arg 1 : num chapitre
% Arg 2 : num exo
\newcommand{\exotd}[2]{
\input{tex/Chap#1/td/td-#2}
}

%% Image
% Arg 1 : Chapitre
% Arg 2 : image
% Arg optionale : scale
\newcommand{\image}[3][1]{
\begin{center}\includegraphics[scale=#1]{tex/Chap#2/pic/#3}\end{center}
}

\def\traitseparation{\begin{center}\rule{0.3\textwidth}{1.5pt}\end{center}}
\def\introexo{ \begin{center}
\rule{0.2\textwidth}{1.5pt}
\normalfont
  \sffamily
  \fontsize{24}{26}
  \bfseries  Exercices
\rule{0.2\textwidth}{1.5pt}

\end{center}
}
